%        File: abgabe.tex
%     Created: Do Apr 19 05:00  2018 C
% Last Change: Do Apr 19 05:00  2018 C
%
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[
  separate-uncertainty = true,
  table-figures-uncertainty=1,
  locale=DE
]{siunitx}

\usepackage{float}  % kp 

\usepackage[caption = false]{subfig} % \subfig
\usepackage{graphicx} % \includegraphics
\usepackage{grffile}  % pdf support
\usepackage{placeins} 
\usepackage{amsmath}  % \eqref
\usepackage{titling}  % \droptitel

\begin{document}
\setlength{\parindent}{0em} 
\renewcommand\thesubsection{\alph{subsection})}
\renewcommand\thesection{Aufgabe \arabic{section}:}

\setlength{\droptitle}{-10em}
\title{L\"oesung der Aufgaben des dritten \"Ubungsblattes zur Vorlesung Computational Physics}
\author{Egor, Saskia, Simon}
\date{}
\maketitle
\section{Monte-Carlo-Simulation eines einzelnen Spins}
In dieser Aufgabe soll ein einzelner Spin s=$\pm1$ mit der Energie $\mathcal{H}=-sH$ im äußeren Magnetfeld H mit Hilfe des Metropolis-Algorithmus simuliert werden.
\subsection{}
Zunächst wird der analytische Wert der Magnetisierung $m=<s>$ als funktion des Magnetfeldes $H$ bestimmt.\\
Mit dem angegebenen Hamiltonien bildet sich die Zustandssumme für einen einzelnen Spin zu 
\begin{equation}
  Z = \sum_s \mathrm{e}^{-\beta \mathcal{H}} = e^{\beta H} + e^{-\beta H} = 2 \cosh\left(\beta H\right)
\end{equation}
Dabei ist $\beta$ = $\frac{1}{k_BT}$, mit der Bolzmannkonstante $k_B$ und der Temperatur $T$.
Die Magnetisierung bildet sich nun zu
\begin{equation}
  m = <s> = \frac{1}{Z} \sum_s s\mathrm e^{-\beta \mathcal H} = \frac{\sinh\left(\beta H\right)}{\cosh\left(\beta H\right)} = -\tanh\left(\beta H\right)
\end{equation}

\subsection{}
Hier sehen sie das Ergebnis der Simulation.
Es ist zu erkennen, dass das die Simulation etwa mit der Analytischen Lösung übereinstimmen.
\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{A1.pdf}
  \caption{Magnetisierung eines Spins.}
  \label{fig:<+label+>}
\end{figure}
\end{document}

